<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
<section xml:lang="de" title="FAQ">

  <h2>FAQ - Häufige Fragen</h2>
  <h3>1. Warum gibt es den Publikationsserver?</h3>
  <p>
    Der Publikationsserver bietet den Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern des WIAS die organisatorischen
    und technischen Rahmenbedingungen zur elektronischen Publikation wissenschaftlicher Dokumente
  </p>

  <h3>2. Was sammeln wir?</h3>
  <p>
    Der Sammelauftrag des Betreibers des Publikationsservers umfasst die Speicherung, Katalogisierung und
    Archivierung aller elektronischen Dokumente, die durch Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler des WIAS
    veröffentlicht werden. Dies bezieht sich sowohl auf rein elektronische Publikationen als auch auf
    elektronische Versionen gedruckter Dokumente. Sie können Preprints, Reports, Technical-Reports,
    Jahresforschungsberichte, Artikel, Monographien, Forschungsdaten, Software, Lehrmaterialien, Poster,
    Videoaufnahmen etc. einstellen.
  </p>

  <h3>3. Was passiert mit meinen Urheberrechten? </h3>
  <p>
    Die Urheberrechte der Autorinnen und Autoren bleiben gewahrt. Die Veröffentlichung auf dem
    Publikationsserver steht einer weiteren Veröffentlichung der Dokumente in Fachzeitschriften oder
    Monografien sowie auf anderen Servern nicht entgegen. Gemäß den Empfehlungen des Wissenschaftsrats
    werden alle Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler in Deutschland aufgefordert, sich beim Abschluss
    von Verlagsverträgen ein entsprechendes weiteres Nutzungsrecht zu sichern und die von ihnen verfassten
    Dokumente zusätzlich - eventuell nach einer Embargofrist - auf dem Publikationsserver zu veröffentlichen.
  </p>

  <h3>4. Welche Rechte übertrage ich dem Betreiber?</h3>
  <p>
    Dem Betreiber des Publikationsservers wird das nicht-ausschließliche (einfache) Recht zur freien
    elektronischen Publikation im Internet und zur Archivierung auf seinem Schriftenserver eingeräumt.
    Alle weiteren Rechte für die Verwertung der Arbeit verbleiben beim Autor. Weitergehende Rechte kann
    der Autor durch die Hinzufügung einer freien Lizenz einräumen.
  </p>

  <h3>5. Was passiert mit Rechten Dritter?</h3>
  <p>
    Die Einhaltung von Urheber- und Verwertungsrechten Dritter liegt in der Verantwortung der Autorinnen
    und Autoren der elektronischen Dokumente. Der Betreiber ist berechtigt, den Zugriff auf eine Publikation
    zu sperren, soweit konkrete Anhaltspunkte für eine Verletzung von Rechten Dritter bestehen. Der Betreiber
    wird den Veröffentlichenden in einem solchen Fall über die Sperrung informieren.
  </p>

  <h3>6. Welche Bedingungen muss das Dokument erfüllen?</h3>
  <p>
    Das Dokument ist zur Verbreitung in der Öffentlichkeit bestimmt. Es stellt kein dynamisches Dokument dar.
    Sind Veränderungen notwendig, wird das geänderte elektronische Dokument als neue Version gespeichert. Es
    entspricht den vom Betreiber vorgegebenen technischen Parametern.
  </p>

  <h3>7.  Was sind die technischen Besonderheiten des Publikationsservers?</h3>
  <p>
    Die elektronischen Dokumente werden mit individuellen und dauerhaften Adressen versehen, welche einen
    unmittelbaren Zugriff auf die Dokumente erlauben. Die Adressen werden als URNs (Uniform Resource Name)
    registriert. Die Administration und Pflege der URNs wird vom Betreiber garantiert. Ergänzend ist es möglich
    DataCite Digital Object Identifiers (DOIs) zu vergeben.
  </p>
  <p>
    Die formalen und inhaltsbezogenen Metadaten zu den veröffentlichten Beiträgen können über eine standardisierte
    Schnittstelle (OAI-PMH 2.0), an etablierte wissenschaftliche Suchmaschinen (z.B. BASE und OAIster) weitergegeben
    werden. Daneben werden Suchbots über spezielle Tags in den Webseiten und eine Sitemap speziell unterstützt, um
    beispielsweise auch die Sichtbarkeit bei Google Scholar zu erhöhen. Dies gewährt eine globale Sichtbarkeit der
    hier eingestellten Daten.
  </p>

  <h3>8.  Welche Kosten entstehen mir?</h3>
  <p>
    Die elektronische Veröffentlichung von Publikationen ist für Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler am WIAS
    kostenfrei.
  </p>

  <h3>9.  Weitergabe an die Deutsche Nationalbibliothek</h3>
  <p>
    Dem Betreiber ist es gestattet, über die Bibliothek die elektronische Version der Deutschen Nationalbibliothek
    (DNB) im Rahmen der Pflichtabgabe nach dem Gesetz über die Deutsche Nationalbibliothek zur Verfügung zu stellen.

  </p>

  <h3>10. Kann ich Dokumente auf sozialen Netzwerken teilen?</h3>
  <p>
    Ja, die Dokumente können auf Facebook, Twitter und Google+ geteilt werden.
  </p>

  <h3>11. Noch Fragen?</h3>
  <p>
    Ansprechpartnerin für alle den Publikationsserver betreffenden Fragen ist:<br />
    Ilka Kleinod<br />
    Bibliothek<br />
    ++49 (0)30 20372-294<br />
    <span class="madress">ilka.kleinod [at] wias-berlin.de</span><br />
    Weierstraß-Institut<br />
    Mohrenstr. 39<br />
    10117 Berlin
  </p>

</section>

<meta>
  <log date="2017-03-21" time="11:58" labelPath=" » Admin" lastEditor="Kathleen Neumann" />
</meta>
</MyCoReWebPage>
