<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Datenschutzerklärung"><h1>Datenschutzerklärung nach der DSGVO</h1>

<p>Sie befinden sich auf dem Publikationsserver des Weierstraß-Instituts für Angewandte Analysis und Stochastik (WIAS) Leibniz-Institut im Forschungsverbund Berlin e.V.</p>

<p>Der Publikationsserver bietet den Wissenschaftler:innen des WIAS die organisatorischen und technischen Rahmenbedingungen zur elektronischen Publikation wissenschaftlicher Dokumente.</p>

<p>Allen interessierten Personen stehen die Suche und der lesende Zugriff zur Verfügung.</p>

<h3>Name und Anschrift des Verantwortlichen</h3>

<p>Der Verantwortliche im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) und anderer nationaler Datenschutzgesetze der EU-Mitgliedsstaaten sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen ist der:</p>

<p>Forschungsverbund Berlin e.V.</p>

<p>Rudower Chaussee 17</p>

<p>12489 Berlin</p>

<p>Deutschland</p>

<p>Tel. +49 (0)30 63 92 33 00</p>

<p>E-Mail <a href="mailto:info@fv-berlin.de">info@fv-berlin.de</a></p>

<p>vertreten durch den Vorstand des Forschungsverbundes Berlin e.V.:</p>

<ul>
	<li>Prof. Dr. Michael Hintermüller, Sprecher des Vorstands und Direktor des WIAS</li>
	<li>Dr. Manuela Urban, Mitglied des Vorstands und Geschäftsführerin des Forschungsverbundes Berlin e.V.</li>
</ul>

<h3>Name und Anschrift des Datenschutzbeauftragten</h3>

<p>Der Datenschutzbeauftragte des Verantwortlichen ist:</p>

<p>Johannes Höper</p>

<p>Forschungsverbund Berlin e.V.</p>

<p>Rudower Chaussee 17</p>

<p>12489 Berlin</p>

<p>Deutschland</p>

<p>Tel.: +49 30 63923311</p>

<p>E-Mail: datenschutz@fv-berlin.de</p>

<p>Website: <a href="http://www.fv-berlin.de/">www.fv-berlin.de</a></p>

<h3>Grundlegendes</h3>

<p>Diese Datenschutzerklärung soll die Nutzer:innen dieser Plattform über die Art, den Umfang und den Zweck der Erhebung und Verwendung personenbezogener Daten durch die Verantwortlichen informieren.</p>

<p>Das WIAS nimmt Ihren Datenschutz sehr ernst und behandelt Ihre personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend der gesetzlichen Vorschriften. Da durch neue Technologien und die ständige Weiterentwicklung dieses Service Änderungen an dieser Datenschutzerklärung vorgenommen werden können, empfehlen wir Ihnen, sich die Datenschutzerklärung in regelmäßigen Abständen wieder durchzulesen.</p>

<h3>Cookies</h3>

<p>Der Publikationsserver des WIAS verwendet Cookies zur pseudonymisierten Reichweitenmessung. Bei Cookies handelt es sich um kleine Dateien, welche auf Ihrem Endgerät gespeichert werden. Ihr Browser greift auf diese Dateien zu. Durch den Einsatz von Cookies erhöht sich die Benutzerfreundlichkeit und Sicherheit dieser Plattform. Nutzungsdaten werden nur in anonymisierter Form zu Optimierungszwecken gesammelt und gespeichert. Über diese Daten können Sie nicht als Besucher:in persönlich identifiziert werden und es kann kein Nutzungsprofil angelegt werden. Die Daten dienen ausschließlich der Verbesserung des Publikationsservers, den die Betreiber vom Repositorium des Weierstraß-Instituts mit ihrer Dienstleistung anbieten.</p>

<h3>Anmeldedaten</h3>

<p>Eine Anmeldung (Login) mit persönlichen Daten ist nur zur Veröffentlichung von Publikationen durch Institutsangehörige erforderlich, nicht für die Suche nach oder den lesenden Zugriff auf Publikationen. Zur Veröffentlichung melden sich Institutsangehörige mit ihrer Instituts-Kennung an. Das Repositorium verarbeitet und speichert dabei folgende Nutzerdaten:</p>

<ul>
	<li>Name</li>
	<li>Benutzerkennung</li>
	<li>E-Mail-Adresse</li>
	<li>Uhrzeit und Datum des letzten Logins</li>
	<li>Benutzerrollen</li>
	<li>Verknüpfung zu den in diesem Repositorium veröffentlichten Publikationen, inkl. Datum und Uhrzeit der letzten Änderung</li>
</ul>

<h3>Rechtsgrundlage</h3>

<p>Die Speicherung und Verarbeitung dieser Daten geschieht zur Wahrnehmung der uns übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO und ist erforderlich</p>

<ul>
	<li>zum Nachweis der Berechtigung zur Veröffentlichung in unserem Repositorium</li>
	<li>zur Kommunikation mit Autor:innen im Rahmen des Veröffentlichungsprozesses</li>
	<li>zum Nachweis der Urheberschaft an E-Publikationen</li>
</ul>

<h3>Publikationsdaten</h3>

<p>Zweck dieses Repositoriums ist die weltweite Veröffentlichung und Bereitstellung elektronischer Publikationen unseres Instituts. Dazu speichern, verarbeiten und veröffentlichen wir die folgenden personenbezogenen Daten der an Publikationen beteiligten Personen:</p>

<ul>
	<li>Namen und Rollen (z. B. Autor:in, Herausgeber:in)</li>
	<li>Eindeutige Autoren-Identifikatoren (z. B. ORCiD, GND)</li>
	<li>Informationen zur organisatorischen Zugehörigkeit (z. B. Universität, Institut)</li>
</ul>

<p>Dies dient dem eindeutigen Nachweis und der Anerkennung der Urheberschaft, der Zitierfähigkeit und der besseren Auffindbarkeit der Publikationen. Mit Veröffentlichung der Publikation übertragen wir diese personenbezogenen Daten an die im Folgenden aufgeführten Dritten und stellen sie über Schnittstellen bereit:</p>

<ul>
	<li>an die Deutsche Nationalbibliothek im Rahmen der Meldepflichten zum Zweck der Archivierung und des Nachweises in der Deutschen Nationalbibliografie</li>
	<li>an die Registrierungsagentur DataCite zur eindeutigen Vergabe von dauerhaften Publikations-Identifikatoren (DOI)</li>
	<li>an wissenschaftliche und allgemeine Suchmaschinen wie Google, Google Scholar, BASE</li>
	<li>an Dritte weltweit, über Schnittstellen wie OAI (Open Archives Initiative) und das Google Sitemap Protokoll</li>
</ul>

<p>Eine Veröffentlichung und damit Weitergabe und weltweite Zugänglichmachung erfolgt nur mit Einverständnis der Autor:innen bzw. Herausgeber:innen und erst nach Unterzeichnung des Veröffentlichungsvertrages.</p>

<h3>Rechte der als Nutzer:innen betroffenen Personen</h3>

<p>Werden personenbezogene Daten von Ihnen verarbeitet, sind Sie Betroffener i. S. der DSGVO und es stehen Ihnen - soweit in Einzelfällen keine gesetzlichen Ausnahmen zur Anwendung kommen - folgende Rechte gegenüber dem Verantwortlichen zu:</p>

<ul>
	<li>Widerruf der Einwilligung (Art. 7 Abs. 3 DSGVO)</li>
	<li>Auskunft (Art. 15 DSGVO)</li>
	<li>Berichtigung (Art. 16 DSGVO)</li>
	<li>Löschung (Art. 17 Abs. 1 DSGVO)</li>
	<li>Einschränkung der Verarbeitung (Art 18 DSGVO)</li>
	<li>Datenübertragbarkeit (Art. 20 DSGVO)</li>
	<li>Widerspruch gegen die Verarbeitung (Art. 21 DSGVO)</li>
</ul>

<p>Wenn Sie eine Berichtigung, Sperrung, Löschung oder Auskunft über die zu Ihrer Person gespeicherten personenbezogenen Daten wünschen oder Fragen bzgl. der Erhebung, Verarbeitung oder Verwendung Ihrer personenbezogenen Daten haben oder erteilte Einwilligungen widerrufen möchten, wenden Sie sich bitte an den Datenschutzbeauftragten des Forschungsverbundes Berlin e.V.</p>

<p>Kontakt: datenschutz@fv-berlin.de</p>

<p>Sollten Sie annehmen, dass Ihre Daten unrechtmäßig verarbeitet wurden, können Sie eine Beschwerde bei der zuständigen Aufsichtsbehörde einreichen (Art. 77 DSGVO).</p>

<p>Für den Forschungsverbund Berlin e.V. ist dies:</p>

<p>Die Berliner Beauftragte für Datenschutz und Informationsfreiheit</p>

<p>Friedrichstr. 219</p>

<p>10969 Berlin</p>
</section><meta><log lastEditor="ikleinod" date="2021-02-11" time="14:11" /></meta></MyCoReWebPage>
